近十年乜野都貴哂 求學術家解答

小弟10年前 18歲剛出社會工作
仲記得07年係觀塘住入將軍澳讀書
搭車仲係4蚊 食個雲吞麵 差燒飯都係10蚊
但小弟前日入左將軍澳同一檔差燒飯以經35蚊 雲吞麵更去到38蚊 究竟係咩原因導致通漲咁嚴重 唔好話買樓 食口煙都由20蚊去到55蚊 唉

中國13億人食得好....

都唔明點解會咁貴

地產霸權囉 買盒飯有80%成本都係交租

因為銀紙大幅度咁deprecated左 , 源頭就係零八年嘅qe。最慘嘅係香港好多嘢係大陸入口，加重左你對物價上升嘅反應。
如果係外國生活係無咁覺眼

煙係加左稅嘅間題，唔太關inflation事。

真係覺得香港生活大不易手 人工差唔多